有評論指，中国人非炎黃子孫，古代中原人「全是奴隸」

中國人竟然並非「炎黃子孫」？YouTuber天狗衛視時常分享歷史趣聞，包括「國共內戰」、「元朝並非中國」等論述，近日他發布最新影片，從歷史事實、《史記》等史書、文字語言一一進行分析，指出炎帝、黃帝其實都是來自蒙古高原的阿爾泰系遊牧民族，直言「歷史的真相是：匈奴統治者才是真正的『炎黃子孫』，而當時說古漢語的農耕人群，其實只是『炎黃奴隸』！」

天狗衛視表示，《史記》裡說黃帝生活方式「遷徙往來無常處，以師兵為營衛」、有「置左右大監，監于萬國」的制度，代表黃帝是典型遊牧民族，後來的堯「居北方，曰幽都」，依照《山海經》所述，幽都應是如今貝加爾湖的南側；天狗衛視指出，其實太子跟古文裡的丹朱、台吉，就是蒙古語中的繼承人「Taij」的音譯，神農氏之母女登、炎帝之母安登、舜帝之母握登，都是蒙古語「Khatum」皇后的音譯，皇帝的自稱朕則是蒙古語主人「Ezen」的音譯。

天狗衛視分析，如果把黃帝到夏朝再到匈奴的歷史串聯起來，就會發現元朝根本就是夏朝的歷史重現，直言「歷史的真相是：匈奴統治者才是真正的『炎黃子孫』，而當時說古漢語的農耕人群，其實只是『炎黃奴隸』！」所謂的「華夏族」則是一群說著阿爾泰語的殘暴游牧奴隸主，把一群說古漢語的無能農耕奴隸圈養、奴役起來。

天狗衛視強調，「整部中國歷史，就是北邊游牧人一批又一批的進來，一次又一次地把中原搞得天翻地覆，如此重複」，中國官方現在試圖把這些遊牧人說是「中國的少數民族」，然而尷尬的是，歷史上這群人同時也和中亞、波斯、俄羅斯都有同樣多的交集，而現代的華人則是「歷代奴隸主和奴隸混合出來的」，統治者宣傳「炎黃子孫幾千年一脈相乘」，不過就是一種洗腦」。

對此，許多網友紛紛表示「古代華夏族確實和北方民族有更多聯繫，這在近年的基因檢測中已經證實了」、「其實不光中國，全世界都一樣」、「很早就有這樣的研究，只是在中國民族主義與愛國主義大旗之下，這種論點只會被扼殺」。

好彩自古以來唔包香港

支支不敢面對的真相

南越

有睇佢會講現代窮人依舊係富人嘅奴隸，不過奴役方式變左，而且西方嘅奴役稍為好過東方甚至中國

不論都係，讀過下歷史心水清都知道支那3000年都係行奴隸制度

中國人智商低經歷過咁多次改朝換代都仲係吸取唔到教訓，缺乏自我改正既能力

反而西方背後統治者勁唔知幾多倍

支那真係奇撚怪
唔講炎帝 黃帝咁遠啦
淨係講成吉思汗，同滿清
根本係俾外族統治
又話自古以來都係中國
屌 佢地又唔講日本仔個3年零8個月係中國一部份

但又唔承認遼朝，金朝先係正統中原皇朝

北南宋國

佢其他片係有講東西方奴役方式大同小異，但分別在西方福利係好啲（即係對奴隸比較而已）

btw佢有講，元朝成吉思汗嘅“黃金家族”嘅事可以去睇下，至於共濟會個啲睇唔睇就自己諗

商人分分鐘係白人添

依班北佬用屎忽諗野 ...仲係度搞帝國殖民主義

朕先秦時期係人都講得，唔係從來都係皇帝自稱。。。屈原《離騷》：「回朕車以復路兮」

根本所謂各朝代全部都係獨立國家

秦已經係生蕃,仲有五胡亂華

無走難車下既北佬,基因一定好雜

遼/金/蒙,咪又係阿爾泰語系

籠的傳人